---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸
---
# شمارهٔ ۲۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هوا ز انسان خنک شد کز جنان حورا همی گوید</p></div>
<div class="m2"><p>خنک آنکو درین سرما مقام اندر سقر دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز مرغی کو خورد آتش حسدها می‌برد مرغی</p></div>
<div class="m2"><p>که طوبی آشیانست وز کوثر آبخور دارد</p></div></div>